\documentclass{ltjsarticle}
\usepackage[sourcehan-jp]{luatexja-preset}
\title{修士論文中間発表会 レポート}
\author{201820631 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle

本レポートでは、『緩い値制限に基づく多相を含むコード生成言語の型システム』の中間発表を聴き、内容、コメントと質問をまとめる。

\section{概要}
パラメータ多相は、1つのコードが様々なデータ型に適用可能であるという性質を表す。
汎用的な処理を書くのに有用な機能であり、JavaのジェネリクスやML系言語における多相型として採用されている。

しかし、型安全性を保ちたいML系の言語にとって、多相を素朴に加えると型安全性を失う危れがある。
参照型の値に対して多相を与えた場合、様々な型の値を代入するプログラムに型がついてしまうが実行時には型エラーを起こすといった問題が起こる。
この問題に対して、多くのML系言語では値制限を用いて型安全性を保っている。
コード生成のために拡張されたMetaML体系でも同じ問題が起こるが、多相に加え値制限を素朴に適用すると生成されたコードに関して型安全性を保証できない。

この研究では、現在のOCamlで用いられる値制限および緩い値制限に基づき、値制限の制限手法に修正を加え、多相と参照を含む型安全なコード生成言語を構築する。
緩い値制限による多相の型安全性と提案体系の健全性の証明ののちに実装をおこなう予定である。

\section{コメント}
MetaOCamlの現在型安全でない部分を提案手法を適用することで型チェックで落とすことができたら非常に有意義だと思う。

\section{質問}
提案手法の型安全性が証明できた場合、MetaOCamlの型システムへのフィードバックはあるか。
\end{document}
